日本置業好安全!大家快 d 去

日本西南部連日來豪雨成災，引發山泥傾瀉和廣泛地區水浸，死亡人數已突破100人、至少68人失蹤和逾100人受傷，日媒形容今次雨災是自2004年颱風季以來最嚴重一次。氣象廳預料西部地區降雨量會逐漸減少，但擔心斷水斷電的民眾會中暑。

內閣官房長官菅義偉今早在記者會表示，雨災及山泥傾瀉已導致102人死亡，90人失蹤，失蹤的主要是廣島居民。暴雨自上周五開始持續整個周末，豪雨令河水氾濫成災，不少村落變成澤國，數十人滯留在屋頂上，軍方要用船和直升機帶走他們；有約40人由直升機救走。
受災最嚴重的廣島地區四處散落被沖倒的電話線桿，有樹木被連根拔起，多間房屋損毀。有居民表示駕車時突遇水浸，幸好及時逃走，「廣島一向天氣溫和，鮮有自然災害，這裏的人從未經歷過這樣的情況，我想他們處於恐慌之中。」
西部地區的降雨量逐漸減少並轉天晴，溫度料可升至逾30°C，傳媒報道周一有約1.2萬人斷電，數以萬計居民斷水。當局擔心斷水斷電的地區民眾會出現中暑，廣島縣三原市有居民指自上周六就沒水供應，「我們不能洗澡，洗手間不能用，我們的食物儲備不足，便利店和其他商店的樽裝水和茶都售罄」。
當局又警告就算雨水消退，仍有可能發生山泥傾瀉，並建議居民要待專業人士陪同才進入受損房屋，因為有機會觸電和接觸到有害物質。

寫未來十年日本地震得好緊要，所以日本人自己都知咩事